%@P:exocorcp
Une urne contient cinq boules rouges dont deux ont une tache noire et
quatre boules jaunes dont une a une tache noire. On extrait une boule
au hasard et les boules sont indiscernables au toucher.
\\Quelle est la probabilité de l'évènement :
\begin{myenumerate}
  \item A : \og la boule extraite est jaune\fg;
  \item B : \og la boule extraite a une tache noire\fg;
  \item C : \og la boule extraite n'est pas jaune et n'a pas de tache
    noire \fg.
\end{myenumerate}
%@Correction:
Dans l'urne, il y a donc 9 boules dont 3 avec une tache noire.
\begin{myenumerate}
  \item $p(A)=\dfrac49$
  \item $p(B)=\dfrac39=\dfrac13$
  \item $p(C)=\dfrac39=\dfrac13$
\end{myenumerate}